# Docker

## Nginx

Создайте свой кастомный образ nginx на базе alpine. После запуска nginx должен
отдавать кастомную страницу (достаточно изменить дефолтную страницу nginx)

Собранный образ необходимо запушить в docker hub и дать ссылку на ваш
репозиторий.

### Ссылка

[Тыц!](https://hub.docker.com/repository/docker/rbolkhovitin/nginx-otus)

### Комментарий к решению

Дефолный конфиг nginx для alpine умеет показывать только 404 страницу,
поэтому в образ копируется не только приветственная страничка, но и кастомный конфиг

```bash
docker pull rbolkhovitin/nginx-otus:latest
docker run --rm -it -p8080:80 rbolkhovitin/nginx-otus:latest
```

## Контейнер vs образ

Определите разницу между контейнером и образом
Вывод опишите в домашнем задании.

### ??

Докер образ представляет собой набор слоев "только для чтения", созданных в процессе сборки.

Докер контейнер создается на основе образа, плюс дополнительный слой для чтения и записи,
а также неймспейсы и контрольные группы, в контексте которых запускаются процессы внутри контейнера.


## Про ядро

Ответьте на вопрос: Можно ли в контейнере собрать ядро?

### Ответ

Мне кажется, что собрать ядро в контейнере ничего не должно мешать,
в конечном счете это всего лишь компиляция кучи сишного кода,
а с установкой должны быть проблемы, потому что негоже менять хостовое ядро из контейнера.
